蘋人誌： 單親母子「倫樂」人

節錄

蘋人誌： 單親母子「倫樂」人

■阿米兩母子不時暢遊倫敦景點，身後是正進行維修的大笨鐘。

【出走系列 英國落腳篇】一直以來富人移民自有特別通道，升斗如單親媽媽阿米就要靠奇蹟，她一早想帶獨生兒子離開香港，苦無門路，「過去讀書，哪有錢讀書？投資移民，哪有錢投資？移民對普通市民來說是很遙遠的事。」她透露：「實不相瞞，之前我沒去過英國、加拿大，你知我帶着小朋友，家中環境又不好，所以從來沒去很多地方旅行，沒有concept去哪國較好。」

相不睇不發，命理師傅屈指一算，。。。。。。。。。。

撰文：黃啟發

一人有一個移民故事，阿米翻開自己的繪本，講解心路：「這一年發生的事，令我覺得留在香港很不安，下一刻發生甚麼事？我會否走不到？很多朋友叫我不要杞人憂天，小市民怎會被人搞，但我慢慢看見事情發生，未必與你無關，而且我是有感受的，每一日在香港很難受。BNO政策一出，門檻不高，我可以先過來，我便計劃要走。」

按理說，她的朋友是對的，小人物不是打壓對象，。。。。。。。。。。。。。

■倫敦的冬天又濕又凍，阿米笑言「凍就着外套」，完全沒有適應問題。

逃離港「窒息」教育

去年兵凶戰危，她為了孩子跑到小學叩門，落得眼淚漣漣，「我找學校時看着facebook直播，但學校播放溫馨的歌，講述小朋友在學校很開心，我哭了，覺得自己甚麼都做不到，但要繼續在這個system玩這個遊戲，因為我要幫個仔找學校。」孩子縱不知道香港大難當前，單是教育生態足以令人窒息，漫畫家林祥焜身為人父，早前告訴本文記者，學校面試時老師問小孩每天在哪方下床，問題怪，盤算深，如果兩邊皆可，十之八九住在豪宅。

那次阿米也受盤問：「孩子爸爸呢？你有時間陪伴兒子？你做甚麼工作？你會回家吃飯嗎？你有時間教他做功課？」。。。。。。。。。。。。。

預言中的男孩不快樂，小息獨坐一旁看書，。。。。。。。。。。。

阿米的媽很疼這個孫，堂姊膝下猶虛，更視孩子如同己出，但二人都支持居英決定，。。。。。。。。。。。

兩口子家當多的是，斷捨離談何容易，。。。。。。。。。。。。。。。。

■初到埗時在第五區airbnb落腳，廚房有特大窗戶，阿米日日望着街景已覺開心。

極速融入新生活

11月23號到埗，素聞Leave Outside the Rules（LOTR）阻滯不少，到了倫敦希斯路機場，果然看見好些家庭坐在一旁乾等，同是「倫」落人，她過關出奇地順利，關員所問不多，但見小伙子幫媽媽拿東西，更出言鼓勵，機場職員又替他們搬行李，好媽媽記在心頭，「整個過程我沒遇過不好的人，甚至剛才我在出面整車，鄰居也say hi。」落戶倫敦第五區，先租住airbnb，「周圍的人沒有歧視，倫敦有不同國家、種族的人，你有口音不是問題，因為人人口音不同，你講得好不好人家不理。」

朋友警告冬日英國早天黑，易抑鬱，阿米既來之則安之，。。。。。。。。。。。。。。。

母兼父職，到埗翌日即物色倫敦zone 5房子長住，。。。。。。。。

■獨生子在新環境中學會自立，幫忙安裝座椅。

籲勿做港式英國人

阿米離港前任職marketing，現時仍替舊公司做兼職，因此每天清晨六點起身開工配合同事，時值香港下午。由於不是正職，理想房子找到了，但要繳交全年租金；買二手車代步又花了八萬港元，不是說家境不好嗎？「所以我好慳，唔出街食飯，食麥當勞當fine dining呀大佬，而且唔好食咁多。」外國老麥絕不便宜，「兩個人食咗90幾蚊（港元），成嚿水呀！」

一個單身，一個獨生，從此相依為命，小男孩來到英國一望空闊，若脫籠之鵠，在機場便已四處搭訕，來到新居又幫忙安裝家具。。。。。。。。。。。。。

初次體驗逼人「英」氣即深深愛上，。。。。。。。。。。。。。。